<resources>
    <string name="app_name">حدیث امروز</string>

    <string name="txt_SupportBtn">"پشتیبانی فنی"</string>
    <string name="txt_SuggestBtn">پیشنهاد کنید</string>
    <string name="txt_PrevBtn">"قبلی"</string>
    <string name="txt_copyBtn">"کپی"</string>
    <string name="txt_shareBtn">"اشتراک گذاری"</string>
    <string name="txt_nextBtn">"بعدی"</string>
    <string name="txt_emptyLabel">"..."</string>
    <string name="txt_aboutLabel">ویجت حدیث امروز برای اندروید</string>
    <string name="txt_speedTitleLabel">زمانبندی تغییر متن</string>
    <string name="txt_UpdateRate_Low">"روزانه"</string>
    <string name="txt_UpdateRate_Med">"هر هشت ساعت"</string>
    <string name="txt_UpdateRate_Hi">"هر دو ساعت"</string>

    <string name="txt_pref_name">com.bornaapp.todayshadith.appWidget.</string>
    <string name="txt_pref_prefix">TH_</string>
    <string name="txt_prefKey_Delay">delay</string>

    <string name="txt_copy_message">متن کپی شد</string>
    <string name="txt_email_Address">bornaapp@gmail.com</string>
    <string name="txt_email_subject">درخواست پشتیبانی فنی</string>
    <string name="txt_email_message">لطفا مشکل فنی و روش تماس کارشناسان ما با خود را اینجا مشخص کنید</string>
    <string name="txt_Suggest_Message">سلام، من ویجت حدیث امروز را نصب کردم و به شما هم پیشنهاد میکنم   \n https://cafebazaar.ir/developer/bornaapp/</string>
    <string name="txt_Developer_URL">https://cafebazaar.ir/developer/bornaapp/</string>
    <string name="txt_email_chooser">ارسال ایمیل</string>
    <string name="txt_email_error">برنامه ای برای ارسال ایمیل نصب نشده است</string>
    <string name="txt_suggest_chooser">پیشنهاد از طریق</string>
    <string name="txt_share_chooser">ارسال از طریق</string>
    <string name="txt_share_error">برنامه ای برای اشتراگ گذاری نصب نشده است</string>
    <string name="txt_suggest_error">برنامه ای برای اشتراک گذاری نصب نشده است</string>

    <string name="txt_widgetStart">برای راه اندازی لمس کنید</string>

    <string-array name="spinnerItems">
        <item>زمانبندی: هر روز</item>
        <item>زمانبندی: هر هشت ساعت</item>
        <item>زمانبندی: هر دو ساعت</item>
    </string-array>

    <string-array name="My_String_Array">
        <item>	چهل شب بر بنده مومن نگذرد مگر اینکه واقعه ای برایش رخ دهد و او را غمگین سازد و به واسطه آن ، متذکر گردد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	در بهشت مقام و منزلتی وجود دارد که هیچ بنده ای به آن نرسد ، مگر به درد و بیماری ای که در بدنش حادث شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	خداوند عزّ و جلّ از بنده مؤمنش با رنج و بلا دلجویی می کند، چنان که شخص با سوغات سفر از خانواده اش دلجویی می کند و خدا مومن را از دنیا پرهیز می دهد، همچنان که طبیب بیمار را از خوردن و آشامیدن.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	هر اندازه که ایمان بنده افزون گردد، تنگ دستی اش بیشتر و زندگی اش سخت تر شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	صدقه بجا، نیكوكاری، نیكی به پدر و مادر و صله رحم، بدبختی را به خوشبختی تبدیل، عمر را زیاد و از مرگ بد جلوگیری می كند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	شما را سفارش می كنم به راستگویی، كه راستگویی با نیكوكاری همراه است و هر دو در بهشت اند و از دروغگویی بپرهیزید كه دروغگویی همراه با بدكاری است و هر دو در جهنم اند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مردمی كه گناهكارند و نه نیكوكار، با صله رحم، اموالشان زیاد و عمرشان طولانی می شود. حال اگر نیك و نیكوكار باشند، چه خواهد شد!؟	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	زیاد كار نیك انجام دادن، عمر را می افزاید و نام را پرآوازه می سازد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نیكوكاری و خوش اخلاقی، خانه ها را آباد و عمرها را طولانی می كنند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	کسی که مزه رنج و سختی را نچشیده، نیکی و احسان در نزد او جایگاهی ندارد.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	مردم، بیشتر از آن كه با عمر خود زندگی كنند، با احسان و نیكوكاری خود زندگی می كنند و بیشتر از آن كه با اجل خود بمیرند، بر اثر گناهان خود می میرند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	پاداش نیكوكاری زودتر از هر كار خوب دیگری می رسد و كیفر ستم و تجاوز زودتر از هر كار بد دیگری گریبان می گیرد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بهشتی ها چهار نشانه دارند: روی گشاده، زبان نرم، دل مهربان و دستِ بخشنده.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	"عدالت نیكو است اما از دولتمردان نیكوتر؛ سخاوت نیكو است اما از ثروتمندان نیكوتر؛ تقوا نیكو است اما از علما نیكوتر؛ صبر نیكو است اما از فقرا نیكوتر؛ توبه نیكو است اما از جوانان نیكوتر و حیا نیكو است اما از زنان نیكوتر."	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بزرگوار، نیكوكاری های خود را بدهی به گردن خود می داند كه باید بپردازد .	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	چهار چیز از گنجهای نیکوکاری است: پنهان داشتن حاجت، صدقه پنهانی، نهان داشتن درد و نهان داشتن مصیبت.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	ای مردم در خوبی ها با یكدیگر رقابت كنید و در بهره گرفتن از فرصت ها شتاب نمایید و كار نیكی را كه در انجامش شتاب نكرده اید، به حساب نیاورید.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	ارزش هر كس به اندازه خوبی های اوست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	احسان و نیکی کامل نباشد مگر با سه خصلت: شتاب در آن، کم شمردن بسیار آن و منت ننهادن بر آن.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سه چیز است که محبت آورَد: قـرض دادن و فـروتنی و بخشـش.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بر آوردن نیاز مؤمن بهتر است از آزاد کردن هزار بنده و بهتر است از تجهیز کردن هزار اسب برای جهاد در راه خدا.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هیچ مسلمانی نیاز مسلمانی را برآورده نکند مگر اینکه خدای تبارک و تعالی او را ندا دهد: پاداش تو بر عهده من است و من به کمتر از بهشت برای تو راضی نخواهم بود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	انصاف، اختلافات را از بین می ‏برد و موجب الفت و همبستگی می شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خداوند اطاعت و پیروی از ما اهل بیت را سبب برقراری نظم اجتماعی در امت اسلامی، و امامت و رهبری ما را عامل وحدت و در امان ماندن از تفرقه ها قرار داده است.	::	حضرت فاطمه زهرا (س)	</item>
        <item>	از كسانی مباش كه بی عمل، به آخرت امید دارند... از گناه باز می ‏دارند اما خود باز نمی ایستند، به كارهایی فرمان می ‏دهند كه خود انجام نمی دهند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	انسان باید برای آخرتش از دنیا، برای مرگش از زندگی و برای پیری اش از جوانی توشه برگیرد، چرا كه دنیا برای شما آفریده شده و شما برای آخرت آفریده شده ‏اید .	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	عاقلترین مردم كسی است كه در امور زندگیش بهتر برنامه ‏ریزی كند و در اصلاح آخرتش بیشتر همّت نماید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	همه خوبیها و بدیها در مقابل توست و هرگز خوبی و بدی واقعی را جز در آخرت نمیبینی، زیرا خداوند همه خوبیها را در بهشت و همه بدیها را در جهنم قرار داده است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس سه خصلت داشته باشد، دنیا و آخرتش سالم میماند: به خوبی فرمان دهد و خود به آن عمل كند، از زشتی باز دارد و خود از آن باز ایستد و از حدود الهی پاسداری كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	دنیا و آخرت به منزله مشرق و مغرب هستند و کسی که میان آن دو راه می پیماید هر اندازه به یکی نزدیک شود از دیگری دور می شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	 کسی که عبادت های خالصانه خود را به سوی خدا فرستد، پروردگار بزرگ برترین مصلحت را به سویش فرو خواهد فرستاد.	::	حضرت فاطمه زهرا (س)	</item>
        <item>	پروردگارم هفت چیز را به من سفارش فرمود: اخلاص در نهان و آشكار، گذشت از كسی كه به من ظلم نموده، بخشش به كسی كه مرا محروم كرده، رابطه با كسی كه با من قطع رابطه كرده، و سكوتم همراه با تفكّر و نگاهم برای عبرت باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خداوند روزه را واجب كرد تا به وسیله آن اخلاص خلق را بیازماید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خوش اخلاقی در بین مردم زینت اسلام است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس خوش اخلاق باشد، زندگی اش پاكیزه و گوارا می گردد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نیكی و خوش اخلاقی، شهرها را آباد و عمرها را زیاد می كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	خودت را به كارهای زیبا (خدا پسندانه) عادت بده كه اگر به آنها عادت كنی برایت لذت بخش می شوند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خودتان را بر خوش اخلاقی تمرین و ریاضت دهید، زیرا كه بنده مسلمان با خوش اخلاقی خود به درجه روزه گیر شب زنده دار می رسد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	در پاسخ به پرسش از معنای خوش اخلاقی فرمودند: نرمخو و مهربان باشی، گفتارت پاكیزه و مؤدبانه باشد و با برادرت با خوشرویی برخورد كنی.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	آیا شما را از بهترین افرادتان خبر ندهم؟ عرض كردند: چرا، ای رسول خدا. فرمودند: خوش اخلاق ترین شما آنانند، كه نرمخو و بی آزارند، با دیگران انس می گیرند و دیگران نیز با آنان انس و الفت می گیرند.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	آگاه باش كه جوان خوش اخلاق، كلید خیر و قفل شر است و جوان بداخلاق قفل خیر و كلید شر است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس بد اخلاق باشد، خودش را عذاب می دهد و هر كس غم و غصه اش زیاد شود، تنش رنجور می گردد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	انسان، با نیّت خوب و اخلاق خوب، به تمام آنچه در جستجوی آن است، از زندگی خوش و امنیت محیط و روزی زیاد، دست می یابد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	من تنها برانگیخته شده ام تا اخلاق بزرگوارانه را به كمال رسانم.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	صله رحم، انسان را خوش اخلاق، با سخاوت و پاكیزه جان می نماید و روزی را زیاد می كند و مرگ را به تأخیر می اندازد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	باید نیاز به مردم و بی نیازی از آنان، در دلت گرد آیند، تا نیازت به آنان، سبب نرمی در گفتار و خوش رویی ات شود و بی نیازی ات، سبب آبروداری و عزّتت باشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	عاقل ترین مردم، خوش خلق ترین آنهاست.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	مردی به رسول خدا صلی الله علیه و آله عرض كرد: به من اخلاقی بیاموزید كه خیر دنیا و آخرت در آن جمع باشد. حضرت فرمودند: دروغ نگو.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	دروغگویی از اخلاق اسلام نیست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نیکوترین مردم از نظر ایمان، خوش خلقترین و با لطفترین آنها نسبت به اهل خویش است.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	چهار چیز است كه به هر كس داده شود خیر دنیا و آخرت به او داده شده است: راستگویی، اداء امانت، حلال خوری و خوش اخلاقی.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس بد اخلاق باشد، خودش را شكنجه و آزار می دهد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سخاوت، محبّت آور و زینت اخلاق است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	شریف ترین اخلاق، تواضع، بردباری و نرم خویی است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نزدیك ترین شما به من در قیامت، راستگوترین، امانتدارترین، وفادارترین به عهد، خوش اخلاق ترین و نزدیك ترین شما به مردم است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	نماز شب، انسان را خوش سیما، خوش اخلاق و خوشبو می كند و روزی را زیاد و قرض را ادا می نماید و غم و اندوه را از بین می برد و چشم را نورانی می كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	با دارایی خود نمی توانید دل مردم را به دست بیاورید پس دلشان را با اخلاق نیک به دست آورید.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كه به روی برادر مؤمنش لبخند بزند، خداوند برایش ثوابی خواهد نوشت.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	بهترین چیزی كه به مؤمن داده شده خوش اخلاقی و بدترین چیزی كه به انسان داده شده دلی بد در چهره ای زیباست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	 محبوب ترین شما در نزد خدا، خوش اخلاق ترین شماست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خوشرویی، كمند دوستی است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	فضائل اخلاقی و صفات پسندیده چه به سختی به دست می آیند و چه آسان از دست می روند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خوشرفتاری با مردم، رأس خرد است.	::	امام حسن مجتبی (ع)	</item>
        <item>	بالاترین درجه دانایی، تشخیص اخلاق از یكدیگر و آشكار كردن اخلاق پسندیده و سركوب اخلاق ناپسند است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	انسان خوش اخلاق، از دوستی مردمان خوب برخوردار است و از تعرّض آدمهای نابكار در امان است .	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	راستگو بودن و پرهیز نمودن از دروغ، زیباترین اخلاق و بهترین ادب است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كمال ادب و مروت در هفت چیز است: عقل، بردباری، صبر، ملایمت، سكوت، خوش اخلاقی و مدارا.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	خداوند از آدم بد اخلاق توبه نمیپذیرد. عرض شد: ای رسول خدا، چرا؟ فرمودند: چون هرگاه از گناهی توبه كند در ورطه گناهی بدتر از آن كه توبه كرده است میافتد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	گنجهای روزی در وسعت اخلاق نهفته است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس بد اخلاق باشد، روزی اش تنگ میشود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	 هیچ زندگی ای گواراتر از اخلاق و رفتار پسندیده نیست.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	آدم بد اخلاق بسیار خطا میكند و زندگی اش تلخ میشود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	چه بسا عزیزی كه اخلاق بدش او را ذلیل و چه بسا ذلیلی كه اخلاق خوبش او را عزیز كرد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	 لقمان به فرزندش فرمود: فرزندم! از بیحوصلگی و بد اخلاقی و بیتابی دوری كن كه هیچ دوستی تحمل این خصلتها را ندارد. در كارهایت آرام و بردبار، در تحمّل زحمات برادران صبور و با همه مردم خوش اخلاق باش.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	اخلاقت را خوب كن تا خداوند حسابت را آسان گرداند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	با اخلاق نیكو، گفتار نرم میشود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خوش اخلاقی در سه چیز است: دوری كردن از حرام، طلب حلال و فراهم آوردن آسایش و رفاه برای خانواده.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نخستین چیزی كه روز قیامت در ترازوی اعمال بنده گذاشته میشود، اخلاق خوب اوست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه كار آخرتش را سامان دهد، خداوند كار دنیایش را سامان می ‏دهد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر که مومنی را اندوهگین کند و در مقابل همه دنیا را به او بدهد، کفاره گناه او نبوده و پاداشی بر کارش نمی گیرد.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بد اخلاقی عمل را تباه می کند، همانند سرکه، که عسل را فاسد می کند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	مومن بعد از واجبات، نزد خداوی عزّ و جلّ کاری محبوب تر از این نیاورد که از اخلاق او در راحتی و آسایش باشند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سه خصلت است که اگر کسی با یکی از آنها نزد خدا رود، خداوند بهشت را بر او واجب گرداند: انفاق کردن با وجود تنگدستی، گشاده رویی با همگان، منصفانه برخورد کردن با دیگران.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	مؤمن همواره خانواده خود را از دانش و ادب شایسته بهره مند می سازد تا همه آنان را وارد بهشت كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	در مقام ادب همین بس که آنچه برای دیگران نمی پسندی، خود از آن دوری کنی.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	اظهار شادی نزد غمدیده، از بی ادبی است.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	هیچ ثروتی چون عقل و هیچ فقری چون جهل و هیچ میراثی چون ادب و هیچ پشتیبانی چون مشورت نخواهد بود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	علم میراث گرانبهائی است و ادب لباس فاخر و زینتی است و فکر آئینه ای است صاف.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	مردم، به ادب (فرهنگ و تربیتِ) درست ، نیازمندترند، تا به طلا و نقره.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	ادب بیاموزید، زیرا كه در این صورت اگر پادشاه باشید، برجسته میشوید، اگر میانه باشید، سرآمد میشوید و اگر تنگ‏دست باشید، با ادبتان گذران زندگی میكنید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	برای ادب آموزی ‏ات همین بس كه از آنچه از دیگران نمی ‏پسندی، دوری كنی.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	دوستی با شخص بی ادب، صمیمانه نخواهد شد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	با علما معاشرت كن تا علمت زیاد، ادبت نیكو و جانت پاك شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	شیطان ، در عالِمِ بی بهره از ادب بیشتر طمع می كند تا عالِمِ برخوردار از ادب.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بر عاقل است كه بدیهایش را در دین، اندیشه، اخلاق و ادب یادداشت كند و به خاطرش بسپارد و برای از بین بردن آنها بكوشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	فرزندانتان را به سه چیز ادب كنید: عشق به پیامبرتان، عشق به خاندان او، و قرآن خواندن.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه خود را پیشوای مردم قرار داده، باید پیش از آموزش دیگران، خود را آموزش دهد و پیش از آن‏كه دیگران را با زبان، ادب بیاموزد، با كردارش ادب آموزد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	برای ادب‏ آموزی، تجربه ها كافی ‏اند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	بهترینِ ادبها آن است كه تو را از حرام باز دارد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خدایا مرا عقلی كامل، تصمیمی نافذ، خردی برتر، دلی پاك، دانشی فراوان و ادبی والا روزی كن و تمام اینها را به سود من قرار ده نه به زیانم، ای مهربانترین مهربانان!	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر چیزی به عقل نیاز دارد و عقل به ادب نیازمند است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	تو با ادبت ارزش‏گذاری می شوی، پس آن را با بردباری زینت بخش.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خدایا! با غرق كردن من در ناز و نعمت، مرا به پرتگاه عذاب خویش مَكشان و با بلایا ادبم مكن.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	کسی که فرزندی به او داده شد در گوش راستش اذان و در گوش چپش اقامه بگوید، زیرا این عمل، نوزاد را از شر شیطان حفظ می نماید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	کسی تا چهل روز گوشت نخورد بداخلاق می شود، وقتی که بداخلاق شد در گوش او اذان بگویید.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	اجابت دعوت اذان گو، سبب افزایش روزی می شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	رسول خدا (ص) وقتی صدای اذان مؤذن را می شنید، آن جملات را تکرار می کرد.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	پنج خصلت است كه در هر كس یكی از آنها نباشد خیر و بهره زیادی در او نیست: اول: وفاداری دوم: تدبیر سوم: حیا چهارم: خوش اخلاقی و پنجم كه چهار خصلت دیگر را نیز در خود دارد: آزادگی.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بنده دیگری مباش كه خدا تو را آزاد آفرید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس شرایط بندگی خدا را به جا آورد سزاوار آزادی میشود و هر كس در عمل به شرایط آزادگی كوتاهی كند، به بندگی غیر خدا مبتلا میشود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	اگر دین ندارید و از قیامت نمیترسید، لااقل در دنیای خود آزاد مرد باشید.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	شخصی که ازدواج می کند در حقیقت نصف دین و آئین خود را حفظ کرده است. پس بر او لازم است که برای حفظ باقیمانده ی آن تقوای الهی را پیشه ی خود سازد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر کس از ترس فقر ازدواج نکند نسبت به لطف خداوند بدگمان شده است. چرا که خداوند می‏فرماید: اگر آنان فقیر باشند خداوند از فضل و کرم خود بی نیازشان می‏کند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	درهای رحمت آسمان در چهار وقت گشوده می‏شود: 1- موقع بارش باران.2- زمانی که فرزند به چهره پدر و مادرش می‏نگرد.3- هنگام گشوده شدن در کعبه.4- هنگام برپایی مراسم عقد و عروسی.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بیشترین اهل جهنم انسانهای بی همسر هستند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	کسی که مجردی را تزویج کند و امکان ازدواج او را فراهم نماید، از کسانی است که در قیامت خداوند به آنان نظر لطف می ‏کند.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	از بهترین شفاعتها، شفاعت بین دو نفر در امر ازدواج است تا اینکه خداوند آنان را مجذوب یکدیگر گرداند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	مانعی ندارد که مرد قامت و صورت زنی را که قصد ازدواج با او دارد، ببیند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	از امام باقر (ع) پرسیده شد: مردی که می‏خواهد با زنی ازدواج کند آیا حق دارد او را ببیند؟ امام فرمودند: آری، چون در برابر آن بهای سنگینی می‏پردازد.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	هنگامی که مردی از شما خواستگاری کرد که از دین و اخلاق او راضی بودید به ازدواج با او رضایت دهید. و مبادا فقر او تو را از این رضایت ‏باز دارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	پس از اسلام، هیچ نعمتی برای مرد بهتر از زن مسلمانی نیست که هرگاه به او بنگرد، مسرورش کند و هرگاه به او فرمان دهد، اطاعتش نماید و در غیاب او حافظ ناموس و مالش باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	زن همانا گردنبندی است. نیک بنگر که چه گردنبندی را به گردنت آویزان می‏کنی.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	من می‏خواهم با زنی ازدواج کنم ولی پدر و مادرم مایلند با دیگری ازدواج کنم. امام فرمودند: با زنی که خودت مایل هستی ازدواج کن، و زنی را که پدر و مادرت بدون رضایت تو انتخاب کرده اند، رها کن.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	از نشانه های برکت زن آن است که خواستگاریش بی تکلف و آسان انجام گیرد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	شرابخوار اگر تقاضای ازدواج کرد قبول نکنید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مراسم عروسی در شب، سنت پیامبر اسلام صلی الله علیه و آله و سلم است. چرا که خداوند شب را مایه آرامش قرار داده و زن هم آرامش خاطر است.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	سور و ولیمه در پنج مورد است: 1- عروسی 2- تولد اولاد 3- ختنه کردن نوزاد 4- خریدن خانه 5- بازگشت از سفر مکه.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	سور دادن و اطعام در ازدواج، از سنت پیامبران است.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	بهترین زنان امت من زنانی هستند که خوشروتر و مهریه ایشان کمتر باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	از برکات زن کمی مهریه اوست، و از شومی اش زیادی مهریه.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	مهریه زنها را سنگین نگیرید که موجب کدورت و دشمنی گردد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	کسی که مهریه ای برای زن قرار دهد و قصدش این باشد که به او ندهد، همانند دزد است.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	همانا خداوند عز و جل خانه ای که در آن عروسی باشد را دوست می دارد و از خانه ای که در آن طلاق است مبغوض است و همانا چیزی مبغوض تر از طلاق نزد خدای عزّ و جلّ نیست.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	شب بیداری روا نیست، مگر در سه مورد:1-تلاوت قرآن. 2-تحصیل علم. 3-بردن عروس به خانه داماد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مراسم عروسی را در شب و مهمانی را در روز انجام دهید.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	چون همسرت به خانه تو آمد، دست بر پیشانیش بگذار، و رو به قبله ‏اش برگردان و بگو: خداوندا!... اگر از این همسرم، فرزندی برای من تقدیر نمایی، فرزند مبارک و سالم عنایت فرمای.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر زنی که به شوهرش قدری آب آشامیدنی بدهد، پاداش آن از عبادت یک ساله بالاتر است.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	هر چه محبت مرد بر زن بیشتر گردد، بر فضیلت ایمانش افزوده می‏شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سه چیز است كه همه مردم به آنها نیاز دارند: امنیّت، عدالت و آسایش.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	راستگویی مایه آرامش و دروغگویی مایه تشویش است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	نیکی وقتی درونت ساکن شود اطمینان به سوی قلبت می آید و گناه که درونت وارد شود تردید درون سینه ات می شود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خداوند ایمان را برای پاكی از شرك، و عدل و داد را برای آرامش دلها واجب نمود.	::	حضرت فاطمه زهرا (س)	</item>
        <item>	خداوندا ! دلها جز با یاد تو آرام نمیگیرد و جانها جز با دیدن تو، به آرامش نمیرسد.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	كسی كه كارهای خود را به خدا بسپارد همواره از آسایش و خیر و بركت در زندگی برخوردار است و واگذارنده حقیقی كارها به خدا، كسی است كه تمام همّتش تنها به سوی خدا باشد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	به راستی كه مؤمن با برادر مؤمنش آرامش پیدا می ‏كند، چنان كه تشنه، با آب خنك آرامش می یابد.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	به راستی كه دل در درون سینه بی قرار است و به دنبال حق می ‏گردد و چون به آن رسید، آرام و قرار می گیرد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هیچ مؤمنی نیست مگر آن كه خداوند ایمان را همدم و آرامش‏بخش او قرار می دهد، چنانچه حتی اگر در قله كوهی هم باشد، احساس تنهایی نمی كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	حق زن این است كه بدانی خداوند عزّ و جلّ او را مایه آرامش و انس تو قرار داده و این نعمتی از جانب اوست، پس احترامش كن و با او مدارا نما، هر چند حق تو بر او واجبتر است اما این حق اوست كه با او مهربان باشی.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	روزه و حج آرام بخش دلهاست.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	هر كس در هر روز صد مرتبه لا حَوْلَ وَ لا قُوَّةَ اِلاّ بِاللّهِ بگوید، خداوند هفتاد نوع بلا را از او دفع می كند، كه كوچكترین آن غم و اندوه است	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس كینه را از خود دور كند، قلب و عقلش آسوده می ‏گردد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	هر كس به اندازه ‏ای كه او را كفایت می ‏كند قناعت كند، به آسایش و نظم می رسد و در آسودگی و رفاه منزل می گیرد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	در پاسخ به این سؤال كه راه رسیدن به آسایش چیست؟ فرمودند: مخالفت با هوا و هوس. عرض شد: پس، چه وقت انسان به آسایش می ‏رسد؟ فرمودند: در نخستین روز ورودش به بهشت.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس به دنیا بی رغبت است، امیدوار است و تن و جانش را در دنیا و آخرت آسوده می ‏گذارد و هر كس دل به دنیا ببندد، تن و جان خود را در دو دنیا به زحمت می ‏اندازد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	شادی در سه چیز است: وفاداری، رعایت حقوق و ایستادگی در برابر سختی ها.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس چشم خود را از نامحرم فرو بندد، قلبش راحت می ‏شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	برای كسب بلند مرتبگی از وطن خود دور شو و سفر كن كه در مسافرت پنج فایده است: برطرف شدن اندوه، بدست آوردن روزی، دانش و آداب زندگی و هم‏نشینی با بزرگواران.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نشاط در ده چیز است: پیاده روی، سواری، شنا، نگاه كردن به سبزی، خوردن و آشامیدن، آمیزش، مسواك كردن، شستن سر با خطمی، نگاه كردن به زن زیبا و گفتگوی حكیمانه.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	خواب مایه آسایش جسم، سخن مایه آسایش جان و سكوت مایه آسایش عقل است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هرگاه خداوند بنده ‏ای را دوست بدارد، او را به آرامش و بردباری زینت می بخشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	چه چیز مانع می شود كه هرگاه بر یكی از شما غم و اندوه دنیایی رسید، وضو بگیرد و به سجده ‏گاه خود رود و دو ركعت نماز گزارد و در آن دعا كند؟ مگر نشنیده ای كه خداوند می فرماید: «از صبر و نماز مدد بگیرید»؟	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	خوش‏گمانی، مایه آسایش قلب و سلامت دین است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس از حرام دوری كند، خداوند به جای آن عبادتی كه او را شاد كند نصیبش می گرداند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	حریص از دو خصلت محروم و با دو خصلت همراه است: از قناعت محروم است و در نتیجه آسایش را از دست می دهد، از راضی بودن محروم است، در نتیجه یقین را از دست می ‏دهد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس اطمینان داشته باشد كه آنچه خداوند برایش تقدیر كرده است به او می ‏رسد، دلش آرام می ‏گیرد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	راستگویی مایه آرامش، و دروغگویی مایه تشویش است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بی ‏رغبتی به دنیا، بزرگترین آسایش است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خوشی و آسایش، در رضایت و یقین است و غم و اندوه در شكّ و نارضایتی.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بهترین راحتی و آسودگی، بی توقعی از مردم است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	"آنچه تو را به شك و تردید می اندازد رها كن و به سراغ آنچه تو را به شك و تردید نمی ‏اندازد برو؛ زیرا خوبی مایه آرامش و دروغ مایه تشویش و دودلی است."	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	آسایش دل را جستجو کردم و آن را در کمی مال و ثروت دیدم.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	اسراف باعث فقر و میانه روی موجب بی نیازی می شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	در آنچه بدن را سالم نگه می دارد اسراف نیست ... بلكه اسراف در چیزهایی است كه مال را از بین ببرد و به بدن صدمه بزند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	اسراف كننده سه نشانه دارد: آنچه در شأنش نیست خریداری می كند، آنچه در شأنش نیست می پوشد و آنچه در شأنش نیست می خورد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	امام صادق (ع) مشاهده كردند كه سیبی را نیم‏خورده از خانه بیرون انداخته اند، خشمگین شدند و فرمودند: اگر شما سیر هستید، خیلی از مردم گرسنه ‏اند خوب بود آن را به نیازمندش می دادید.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	اسراف را رها كن و میانه ‏روی در پیش‏گیر و امروز به یاد فردا باش و از مال به اندازه ضرورتت نگهدار و اضافی آن را برای روز نیازمندیت (قیامت) پیش فرست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	در پاسخ به سئوال از كمترین حدّ اسراف فرمودند: كمترین اندازه آن این است كه لباس بیرونت را لباس خانه دم دستی قرار دهی و ته مانده ظرفت را دور بریزی.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	اسراف در هر چیزی ناپسند است، مگر در كارهای خیر.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه برای زنده كردن حق یك مسلمان شهادت حقّ بدهد، روز قیامت در حالی آورده میشود كه پرتو نور چهره اش، تا چشم كار میكند دیده میشود و خلایق او را به نام و نسب میشناسند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	حیا زینت اسلام است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	سنگهای زیربنای اسلام سه چیز است: نماز، زکات و ولایت که هیچ یک از آنها بدون دیگری درست نمی شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	آیا شما را به چیزی با فضیلت تر از نماز و روزه و صدقه آگاه نكنم؟ آن چیز اصلاح میان مردم است، زیرا تیره شدن رابطه میان مردم ریشه كن كننده دین است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خوشا به سعادت اصلاح كنندگان بین مردم كه آنان همان مقرّبان روز قیامت اند.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	صدقه ای كه خداوند آن را دوست دارد عبارت است از اصلاح میان مردم هرگاه رابطه شان تیره شد و نزدیك كردن آنها به یكدیگر هرگاه از هم دور شدند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر دو مسلمانی كه با هم قهر كنند و سه روز به قهر خود ادامه دهند و آشتی نكنند، هر دو از اسلام بیرون روند و میان آنان هیچ پیوند دینی نباشد و هر كدام از آنها پیش از دیگری با برادرش حرف بزند، در روز حسابرسی زودتر به بهشت می رود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	براستی كه خداوند دروغی را كه باعث اصلاح باشد دوست می دارد و راستی را كه موجب فساد گردد، دشمن می دارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	اگر همّت والای اصلاح مردم را در سر داری، از خودت آغاز كن. زیرا پرداختن تو به اصلاح دیگران، در حالی كه خود فاسد باشی بزرگترین عیب است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	کسی که بین خود و خدایش را اصلاح کند، خداوند بین او و مردم را اصلاح می کند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	از كسی كه مكدّرش كرده ای، صفا مجوی.	::	امام هادی (ع) 	</item>
        <item>	از حقوق واجب خدا بر بندگان، خیرخواهی به اندازۀ توان، و یاری كردن یكدیگر برای برپایی حق در میان خود است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس حریم خدا را حفظ كند، حرمتش حفظ میشود و هر كس خدا را اطاعت كند، اطاعت میشود.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	برترین اعمال دوست داشتن در راه خدا و دشمنی در راه اوست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر که بر طاعت خدا شکیبا باشد، خداوند سبحان بهتر از آنچه صبر کرده به او می دهد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	غذای جسم، خوردن و غذای روح، خوراندن است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	سه چیز است كه اگر مؤمن از آنها مطلع شود، باعث طول عمر و دوام بهره مندی او از نعمتها می شود: طول دادن ركوع و سجده، زیاد نشستن بر سر سفره ای كه در آن دیگران را اطعام می ‏كند و خوش رفتاری ‏اش با خانواده.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	مكارم ده تاست، اگر می توانی آنها را داشته باش: استقامت در سختی ها، راستگویی، امانتداری، صله رحم، میهمان نوازی، اطعام نیازمند، جبران كردن نیكی ها، رعایت حق و حرمت همسایه، مراعات حق و حرمت رفیق و در رأس همه، حیا.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	هر كس مسلمان گرسنه ‏ای را غذا بدهد، خداوند از میوه های بهشت به او بخوراند.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	زیارت امام حسین (ع)را رها نكن و دوستان خود را هم به آن سفارش كن، كه در این صورت خداوند عمرت را طولانی و روزی ات را زیاد می كند و زندگی ات را همراه با سعادت می كند و جز سعادتمند نمی میری و نام تو را در شمار سعادتمندان، ثبت می كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بر خداوند است كه هیچ گرفتاری به زیارت من نیاید، مگر آن كه او را شادمان بازگردانم و به خانواده ‏اش برسانم.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	چون ماه محرم فرا می ‏رسید، كسی پدرم را خندان نمی ‏دید.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	رحمت خدا بر عبّاس! ایثار كرد و كوشید و جان فدای برادرش كرد.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	كشته شدن حسین (ع)  چنان داغی در دل مؤمنان است كه هرگز سرد نشود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه دوست دارد خندان و با روی گشاده خداوند را دیدار كند، باید از محبّت و ولایت علی بن موسی الرضّا(ع) بهره مند باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	همانا سعادتمند(به معنای) کامل و حقیقی کسی است که امام علی(ع) را در دوران زندگی و پس از مرگش دوست داشته باشد.	::	حضرت فاطمه زهرا (س)	</item>
        <item>	علی (ع) پیشوای مؤمنان و ثروت پیشوای منافقان است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	حقّ علی (ع) بر این امّت، همچون حقّ پدر است بر فرزندش.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	به خدا سوگند كه اُنس پسر ابوطالب به مرگ از انس كودك به پستان مادرش بیشتر است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	مهدی امت من كسی است كه هنگام پر شدن زمین از بیداد و ظلم، آن را پر از قسط و عدل خواهد كرد. 	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	علم ما به شما احاطه دارد و چیزی از اخبار شما بر ما پوشیده نیست.	::	امام زمان، حضرت مهدی (عج) 	</item>
        <item>	منتظران ظهور امام مهدی(ع) برترینِ اهل هر زمان‏اند.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	یاران مهدی (ع) جوان اند و میانسالی در میان آنان نیست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	من وصیّ آخرین‏ ام، به وسیله من بلا از خانواده و شیعیانم دفع می ‏شود.	::	امام زمان، حضرت مهدی (عج) 	</item>
        <item>	خدا با ما است و نیازمند دیگری نیستیم، و حق با ما است و باكی نداریم كه كسی از ما روی بگرداند.	::	امام زمان، حضرت مهدی (عج) 	</item>
        <item>	"قلبهای ما جایگاه خواسته های الهی است؛ هرگاه او بخواهد ما نیز می خواهیم."	::	امام زمان، حضرت مهدی (عج) 	</item>
        <item>	من یادگار خدا در زمین و جانشین و حجت او بر شما هستم.	::	امام زمان، حضرت مهدی (عج) 	</item>
        <item>	هرکس بمیرد و امام زمانش را نشناسد به مرگ جاهلیت مرده است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	كمال دین، در ولایت ما و بیزاری جستن از دشمن ماست.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	امّت من تا هنگامی كه یكدیگر را دوست بدارند، به یكدیگر هدیه دهند و امانتداری كنند، در خیر و خوبی خواهند بود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بنگر علی (ع) با چه چیز آن مَقام را نزد پیامبر خدا (ص) پیدا كرد همان را پیروی كن. همانا علی (ع) آن مقام را نزد پیامبر خدا (ص) با راستگویی و امانتداری بدست آورد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	تقوای الهی پیشه كنید و امانت را به كسی كه شما را امین دانسته است، باز گردانید. زیرا حتّی اگر قاتل امیرالمؤمنین (ع) امانتی را به من بسپرد، هر آینه آن را به او بر می گردانم.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	امانتداری روزی می آورد و خیانت در امانت فقر.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	به زیادی نماز و روزه و حج و احسان و مناجات شبانه مردم نگاه نكنید، بلكه به راستگویی و امانتداری آنها توجه كنید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	به كسی كه تو را امین قرار داده است خیانت مكن هر چند او به تو خیانت كرده باشد، و راز او را فاش مساز اگر چه او راز تو را فاش ساخته باشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه در دنیا به امانتی خیانت كند و آن را به صاحبش برنگرداند، آنگاه بمیرد بر دین من نمرده است و با خدا دیدار می كند در حالی كه بر او خشمگین است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس به فردی غیر امین امانت بسپارد خداوند ضامن او نیست. زیرا او را از امانت سپاری به غیر امین بازداشته است.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	از ما نیست كسی كه امانت را كوچك بشمارد و از آن مواظبت نكند و در معرض تلف شدن قرار بدهد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	فریب نماز و روزه مردم را نخورید، زیرا آدمی گاه چنان به نماز و روزه خو می كند كه اگر آنها را ترك گوید احساس ترس می كند، بلكه آنها را به راستگویی و امانتداری بیازمایید.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر گاه در برادر دینی خود سه صفت دیدی به او امیدوار باش: حیا، امانتداری و راستگویی.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	سه چیز است كه ترك آن برای هیچ كس جایز نیست: نیكی به پدر و مادر مسلمان باشند یا كافر، وفای به عهد با مسلمان یا كافر و ادای امانت به مسلمان یا كافر.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خدای عزّ و جلّ هیچ پیامبری را نفرستاد، مگر با راستگویی، و برگرداندن امانت به نیكوكار و یا بدكار.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سه چیز در هر کس باشد منافق است اگر چه نماز بخواند و روزه بگیرد: 1 - سخن به دروغ بگوید . 2 - از وعده تخلف کند .3 - در امانت خیانت نماید .	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	همه كارهای خوب و جهاد در راه خدا در برابر امر به معروف و نهی از منكر ، چون قطره ای است در دریای عمیق.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	امر به معروف و نهی از منكر نه اجلی را نزدیك می كنند و نه از روزی كم می ‏نمایند، بلكه ثواب را دو چندان و پاداش را بزرگ می سازند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هرگاه مردم امر به معروف و نهی از منكر نكنند، و از نیكان خاندان من پیروی ننمایند، خداوند بدانشان را بر آنان مسلّط گرداند و نیكانشان دعا كنند امّا دعایشان مستجاب نشود .	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	امر به معروف و نهی از منكر نكند مگر كسی كه سه خصلت در او باشد: در امر و نهی خود مدارا كند، در امر و نهی خود میانه روی نماید و به آنچه امر و نهی می كند، دانا باشد .	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس امر به معروف كند به مؤمن نیرو می بخشد، و هر كس نهی از منكر نماید بینی منافق را به خاك مالیده و از مكر او در امان می ماند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس امر به معروف و نهی از منكر نماید، جانشین خدا در زمین و جانشین رسول اوست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه منكَر را با قلب و دست و زبانش انكار نكند، مرده ‏ای است میان زندگان.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	بهترین كار مردم امر به معروف می باشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	بهترین مردم كسانی هستند كه قرآن بهتر خوانند و در كار دین داناتر باشند و از خدا بیشتر ترسند و به نیكی بیشتر امر كنند و از بدی بیشتر جلوگیری كنند و با خویشاوندان بیشتر نزدیك شوند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	گروهی هستند كه نه پیامبرند و نه شهید، ولی مردم به مقامی كه خداوند به خاطر امر به معروف و نهی از منكر به آنان عطا فرموده غبطه می خورند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	آدم بدكار را به وسیله كارِنیك خود اصـلاح كن، و با سخن زیبایت دیگران را به كار خیر رهنمون باش.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	همانا منافق از كار زشت نهی می كند، امـا خـود از آن اجتناب نمی كند و به كار خوب سفارش می كند، اما خـود انجـام نمی دهد.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	پذیرای معـروف باشید و به آن نیز دستور بدهید و بپذیرید نهی از منكر را و خود نیز از آن نهی كنید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	دیگران را از منكر باز دارید و خود نیز از آن دوری كنید، زیرا شما مأمور شده اید كه اوّل خودتان منكر را ترك كنید بعد نهی از منكر نمائید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه دیگران را به كار نیك راهنمائی كند، گـویا خـود آن را انـجـام داده است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هركس دیگری را به كار نیكی امر كند یا او را از كار زشتی باز دارد یا اینكه او را به خیری راهنمائی نماید و یا اشاره به امر خیری داشته باشد، در آن كارنیك شریك خواهد بود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه سه چیز در او باشد، دنیا و آخرتش سـالم می مـاند: 1. امر به معروف كند و خود نیز پذیرای آن باشد. 2. نهی از منكر كند وخود نیز پذیرا باشد. 3. حدود الهی را نگهداری كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه امـر به معـروف كـند، پشتِ مؤمنان را محكم كرده است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	قسم به او که جانم به دست اوست، مردم چیزی بهتر از حرف خیر انفاق نمی کنند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	رسول خدا (ص) همواره می فرمودند: هرگاه امّت من از انجام امر به معروف و نهی از منكر سرپیچی كنند و آن را به یكدیگر واگذار نمایند، گویا به خـداوند اعـلان جنگ داده اند.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	امر به معروف كنید و از كارهای زشت نهی كنید و گرنه عـذاب خدا همه شـما را فراخواهد گرفت.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه ظلم می كند و كسی كه راضی به ظلم كردن باشد و كسی كه كمك به ظالم می كند، هر سه شركاء ظلم محسوب می شوند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه توانائی نهی از منكر را داشته باشـد و نهی از منكر نكند، دوست دارد كه خداوند اطاعت نشود، و كسی كه نافرمانی خدا را دوست داشته باشد، آشكارا با خداوند دشمنی كرده است.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	بد مـردمی هستند، كسـانی كه امر به معروف ونهی از منكر نمی كنند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بهترین عبادت بعد از شناختن خداوند،‌ انتظار فرج و گشایش است.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	بدانید آنان که در زمان غیبت حجت خدا در دین خود ثابت مانده و به خاطر طول مدت غیبت منکرش نشوند، روز قیامت با من هم درجه خواهند بود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	انصاف، برترین ارزشهاست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس با انصاف باشد، انصاف می بیند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	زكات قدرت، انصاف است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس با مردم منصفانه رفتار كند، دیگران داوری او را می پذیرند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	عادلترین مردم كسی است كه با كسی كه به او ظلم كرده با انصاف رفتار كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	هر كس به نیازمند كمك مالی كند و با مردم منصفانه رفتار نماید، چنین كسی مؤمن حقیقی است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خودت و خانواده ‏ات و نزدیكانت و كسانی كه به آنان علاقه داری، با مردم منصفانه رفتار كنید و با دوست و دشمن به عدالت رفتار كن.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	انصاف، مایه آسایش است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	گشاده رویی و دوستی ات را برای عموم مردم، و عدالت و انصافت را برای دشمنت بكار گیر.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس یكی از این كارها را به درگاه خدا ببرد، خداوند بهشت را برای او واجب می ‏گرداند: انفاق در تنگدستی، گشاده ‏رویی با همگان و رفتار منصفانه.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	به راستی كه حرام، افزایش نمی یابد و اگر افزایش یابد، بركتی ندارد و اگر انفاق شود، پاداشی ندارد و اگر بماند، توشه ای به سوی آتش خواهد بود.	::	امام هادی (ع)	</item>
        <item>	انسان، با نیّت خوب و اخلاق خوب، به تمام آنچه در جستجوی آن است، از زندگی خوش و امنیت محیط و روزی زیاد، دست می یابد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	ما اهل بیت ستون های حق را استوار و لشكریان باطل را متلاشی كردیم.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	ما اهل بیت، وعده های خود را برای خودمان، بدهی و دِین حساب می كنیم، چنانكه رسول اكرم صلی الله ‏علیه و ‏آله چنین می ‏كردند.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع) 	</item>
        <item>	بار خدایا! حسن و حسین را دوست بدار و دوستداران آن دو را نیز دوست بدار.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مَثَلِ اهل بیت من، همانند كشتی نوح است كه هر كس سوار آن شد، نجات یافت و هر كس رهایش كرد، غرق گردید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	درباره ما غلو نکنید. ما را بندگان پرورش یافته (حق تعالی) بدانید، آنگاه در فضلیت ما هر چه خواستید بگویید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	فاطمه بانوی زنان بهشت است.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	هر که ما را پس از وفاتمان زیارت کند، گویا ما را هنگام زنده بودنمان زیارت کرده است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	یك حدیث بفهمی بهتر است از آن كه هزار حدیث را نفهمیده نقل كنی.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	یاد ما اهل بیت شفابخش بیماریها و ناخوشی ها و درمانگر وسوسه شكّ است. 	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نماز، از آیین های دین است و رضای پروردگار، در آن است و آن راه پیامبران است. برای نمازگزار، محبت فرشتگان، هدایت، ایمان، نور معرفت و بركت در روزی است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس به خدا و روز قیامت ایمان دارد، باید میهمانش را گرامی دارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هرگاه مؤمن به برادر دینی خود تهمت بزند، ایمان در قلب او از میان می رود، همچنان كه نمك در آب ذوب می شود.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	نشانه ایمان، این است كه راستگویی را هر چند به زیان تو باشد بر دروغگویی، گرچه به سود تو باشد، ترجیح دهی.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	غیرت از ایمان است و بی بند و باری از نفاق.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هیچ بنده ای حقیقت ایمانش را کامل نمی کند مگر این که در او سه خصلت باشد: دین شناسی، تدبر نیکو در زندگی، و شکیبایی در مصیبت ها و بلاها.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	ایمان هیچ کس کامل نمی شود مگر هر که را خدا دوست دارد دوست داشته باشد و آن که را خدا دشمن دارد دشمن داشته باشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	از حقایق ایمان آن است كه گفتار تو از دانشت بیشتر نباشد.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	به من ایمان نیاورده است آن كس كه شب سیر بخوابد و همسایه اش گرسنه باشد. به من ایمان نیاورده است آن كس كه شب پوشیده بخوابد و همسایه اش برهنه باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	حیا از ایمان و ایمان در بهشت است، و بدزبانی از بی مهری و بدرفتاری است و بدرفتاری در جهنم است.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	از شوخی بی مورد بپرهیز، زیرا که نور ایمان تو را می برد.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	دو خصلت است كه بالاتر از آنها چیزی نیست: ایمان به خدا و سود رساندن به برادران.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	برترین ایمان آن است که معتقد باشی هر کجا هستی خداوند با توست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	 کسی که از چیزی طرفداری مصرّانه و نابجا کند یا اینکه از جانب دیگران به نفع او طرفداری نابجا شود و او خشنود باشد، محققاً که ریسمان ایمان را از گردن خویش باز کرده است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس یك روز ماه رمضان را بدون عذر بخورد، روح ایمان از او جدا می ‏شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هیچکس حقیقت ایمان را کامل نمی کند مگر اینکه جدال لفظی را رها کند، هر چند حق با او باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	ایمان هیچ بنده ای راستین نمی شود مگر زمانیکه اعتمادش به آنچه نزد خداست از اعتمادش به آنچه در دست خود دارد بیشتر باشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	ایمان به صرف ادعا و آرزو نیست، بلکه ایمان آن است که خالصانه در جان و دل قرار گیرد و اعمال هم آنرا تایید کنند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	از امام (ع) پرسیدند: چه چیز ایمان را در بنده استوار می سازد؟ فرمود: پرهیز از محرمات. وچه چیز بنده را از ایمان خارج می کند؟ فرمود: طمع.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	مبادا جز حق، با تو اُنس بگیرد و جز باطل، از تو بهراسد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هرگز دل به باطل بودن حق، و به حق بودن باطل، یقین نمی كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	نشانه توبه كننده چهار است: عمل خالصانه برای خدا، رها كردن باطل، پایبندی به حق و حریص بودن بر كار خیر.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بدانید كه هر كس در راه حق از دنیا برود، به بهشت و هر كس در راه باطل از دنیا برود، به جهنم می رود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	حق شمشیری است بر اهل باطل.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	اندكی حقّ، بسیاری باطل را نابود می كند، همچنان كه اندكی آتش، هیزم های فراوانی را می سوزاند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هیچ باطلی نیست كه در برابر حق بایستد مگر آن كه حق بر باطل چیره می شود و این سخن خداوند است: «بلكه حق را بر سر باطل می زنیم كه آن را در هم می كوبد...».	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	حق، سنگین و تلخ است و باطل، سبك و شیرین و بسا خواهش و هوا و هوسی كه لحظه ای بیش نمی ماند، اما غم و اندوهی طولانی به دنبال می آورد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	تلخی حق را تحمل كن، و مبادا كه فریب شیرینی باطل را بخوری.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	"بعد از من با خوارج نجنگید؛ زیرا كسی كه طالب حق باشد و به آن نرسد، با كسی كه جویای باطل باشد و به آن دست یابد، یكسان نیست."	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	انسان زیرك، دوستش حق است و دشمنش باطل.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	نجات و رستگاری در سه چیز است: پایبندی به حق، دوری از باطل و سوار شدن بر مركب جدّیت.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خدایا به تو پناه می برم از این كه باطل را بر حق ترجیح دهم.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	بار الها... باطل را از درون ما محو نما و حق را در باطن ما جای ده. زیرا كه تردیدها و گمان ها فتنه زایند و بخشش ها و نعمت ها را تیره می سازند. 	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	براستی كه حق را دولتی است و باطل را دولتی، و هر یك از این دو، در دولت دیگری ذلیل است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سخن گفتن درباره حق، از سكوت بر باطل بهتر است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	كسی كه بر باطل سوار شود، مَركبش او را هلاک خواهد كرد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	عقل کامل نمی شود مگر با پیروی از حق.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	سخاوتمند به خدا، مردم و بهشت نزدیك است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	سخاوتمند از غذای مردم می خورد، تا مردم از غذای او بخورند اما بخیل از غذای مردم نمی خورد تا آنها نیز از غذای او نخورند.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	غذای سخاوتمند، داروست و غذای بخیل، درد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	در پاسخ به سئوال از مرز سخاوت فرمودند: حقوقی را كه خداوند بر اموال تو واجب كرده است، خارج كنی و آنها را در جای خودش قرار دهی.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سخاوت اندازه ای دارد كه اگر از آن فراتر رود اسراف است.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	خداوند از كسی كه در زندگی بخیل باشد و در هنگام مرگ سخی شود، نفرت دارد.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خداوند زیباست و زیبایی را دوست دارد، بخشنده است و بخشش را دوست دارد، پاكیزه است و پاكیزگی را دوست دارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	به درستی كه بخل و ظلم و حرص، غریزه ها و تمایلات متعدد و پراكنده ای هستند كه سوءظن به خداوند آنها را جمع می كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس از خرج كردن مالی در راه خداپسندانه بخل ورزد، چند برابر آن را در راه غیر خداپسندانه هزینه خواهد كرد.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	بخل آن است كه آدمی آنچه را بخشیده است، تلف و آنچه را نگه داشته شرف بپندارد.	::	امام حسن مجتبی (ع)	</item>
        <item>	آدم بدبین، همیشه بیمار است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	کسی که به تو گمان نیکی برد، گمانش را با رفتارت تصدیق کن.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	به خداوند خوش گمان باش، زیرا خدای عزّ و جلّ می فرماید: من نزد گمان بنده مؤمن خویش هستم، اگر به من خوش گمان باشد، به خوبی با او رفتار می كنم و اگر به من بدگمان باشد، به بدی با او رفتار می ‏كنم.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	آن كس كه گمان خود را نیكو نسازد و بدبین باشد، از هر كسی وحشت می كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	" در پی روزی و نیازها، سحر خیز باشید؛ چرا كه حركت در آغاز روز، مایه بركت و پیروزی است."	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	با هم غذا بخورید و پراكنده نباشید، كه بركت با جماعت است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	 از همه زنان پربركت تر آنست، كه خرجش كمتر باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	 بدان كه راستگویی پر بركت، و دروغگویی شوم است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	در مدارا، فزونی و بركت است، و هر كس از مدارا محروم باشد، از خیر محروم شده است.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	عیادت كننده بیمار، در بركت فرو می ‏رود و چون نزد بیمار بنشیند، در آن غوطه ور می شود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	ماه رمضان، ماه خداست و آن ماهی است كه خداوند در آن حسنات را می افزاید و گناهان را پاك می كند و آن ماه بركت است.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس چیزی از حقّ برادر مسلمان خود را نگه دارد و به او ندهد، خداوند بركت روزی را بر او حرام می كند، مگر آن كه توبه كند و جبران نماید.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بركت در مال كسی است كه زكات بپردازد، به مؤمنان مدد و یاری رساند و به خویشاوندان كمك نماید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	 هرگاه نیّتها فاسد باشند، بركت از میان می ‏رود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هرگاه گناهان آشكار شوند، بركت از میان می ‏رود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	از قسم خوردن بپرهیزید، چرا كه كالا را تلف می كند و بركت را از بین می ‏برد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	مشورت با عاقلِ خیرخواه، خجستگی، بركت، رشد و توفیقی از سوی خداست.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	"هرگاه یكی از شما در خودش یا مالش یا برادرش، چیز جالب توجهی دید، برای بركت یافتن آن دعا كند؛ زیرا چشم زخم، واقعیت دارد."	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مومن برای مومن برکت و برای کافر، اتمام حجت است.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	هر بنده ‏ای بخواهد چیزی بخواند یا كاری انجام دهد و بسم اللّه الرحمن الرحیم بگوید، در كارش بركت داده می ‏شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هنگامی كه به غیر عدالت حكم كنند، بركتها از بین می ‏روند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بسم اللّه الرحمن الرحیم، كلید وضو و كلید هر چیزی است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	دعایی كه با بسم اللّه الرحمن الرحیم شروع شود، رد نمی شود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	اگـر بنـده ای در ابتدای وضویش بسم اللّه الرحمن الرحیم بگوید، همه اعضایش از گناهان پاك میشوند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	"سفره هایتان را با سبزی، زینت دهید ؛ زیرا سبزی با بسم اللّه الرحمن الرحیم، شیطان را طرد می ‏كند."	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	وقتی معلم به كودك بگوید: بگو بسم اللّه الرحمن الرحیم و كودك آن را تكرار كند خداوند برای كودك و پدر و مادرش و معلم، برائت از آتش در نظر خواهد گرفت.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس بسم اللّه الرحمن الرحیم را برای بزرگداشت خداوند زیبا بنویسد، خداوند او را می ‏بخشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كار ارزشمندی كه در آن بسم اللّه ذكر نشود ناقص است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	اگر بسم اللّه را قرائت كنی، فرشتگان، تا بهشت تو را حفظ می كنند و آن شفای هر دردی است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بسم اللّه الرحمن الرحیم، كلید هر نوشته ‏ای است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر بنده ای بخواهد چیزی بخواند یا كاری انجام دهد و بسم اللّه الرحمن الرحیم بگوید، در كارش بركت داده می شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس به صدای قاری ‏ای كه بسم اللّه الرحمن الرحیم را قرائت می ‏كند گوش دهد، برای او آن خواهد بود كه برای قاری است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	بسم اللّه، شفای هر دردی و یاری كننده هر دارویی است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	از امام كاظم علیه السلام پرسیدند: كدامیك از آیات كتاب خدا برتر و بزرگتر است؟ فرمودند: بسم اللّه الرحمن الرحیم.	::	امام موسی کاظم (ع) 	</item>
        <item>	بسم اللّه الرحمن الرحیم را رها مكن حتی اگر بعدش شعر باشد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بسم اللّه الرحمن الرحیم، به اسم اعظم نزدیكتر است از سیاهی چشم به سفیدی اش.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	مومن همانند دو کفه ترازوست. هرگاه به ایمانش افزوده گردد، به بلایش نیز افزوده می گردد.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	هر كس در هر روز صد مرتبه لا حَوْلَ وَ لا قُوَّةَ اِلاّ بِاللّهِ بگوید، خداوند هفتاد نوع بلا را از او دفع می كند، كه كوچكترین آن غم و اندوه است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	زن و مـرد مـؤمن پیوسته در جـان و مـال و فرزندشان گرفتار بلا می ‏شوند تا آن كه بدون گناه ، خدا را دیدار كنند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خودتان را با هر وسیله ‏ای كه می توانید پاكیزه كنید، زیرا كه خدای متعال اسلام را بر پایه پاكیزگی بنا كرده است و هرگز به بهشت نمی ‏رود، مگر كسی كه پاكیزه باشد.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	لباس پاكیزه غم و اندوه را برطرف میكند و باعث پاكیزگی نماز است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خلال كنید، چرا كه دهان را تمیز می كند و مایه سلامت لثه است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	"كسی از شما موهای سبیل و موهای زیر بغل و موی زیر شكم خود را بلند نكند؛ چرا كه شیطان این نقاط را پناهگاه خود قرار داده و زیر موها پنهان می شود."	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	شستن ظرفها و پاكیزگی حیاط، مایه غناست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كوتاه كردن ناخن، از آن رو لازم است كه پناهگاه شیطان است و فراموشی می ‏آورد.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	از حقوق میهمان است، كه میزبان او را احترام كند و برایش خلال دندان فراهم نماید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس با آبی غسل كند كه پیشتر در آن غسل شده است و به جذام مبتلا شود، كسی را جز خود سرزنش نكند.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع) 	</item>
        <item>	حنا، بوی بد عرق را از بین می ‏برد، چهره را شاداب، دهان را خوشبو و فرزند را زیبا می كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس مو می گذارد، آن را خوب نگه دارد وگرنه كوتاهش كند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	شستن ظرف و جارو زدن جلو در منزل، باعث جلب روزی می شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	پاكیزگی از اخلاق پیامبران است.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع) 	</item>
        <item>	زباله را پشت در (حیاط) جمع نكنید، زیرا كه لانه شیطان می شود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خانه های عنكبوتی كه در اتاقهای شماست، لانه شیاطین است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مبادا كسی (در حمام) پای خود را سفال (سنگ پا) بكشد، زیرا این كار جذام می آورد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	شستن سر با خطمی، مایه ایمنی از سر درد، بركنار ماندن از فقر و پاكیزگی سر از شوره است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	در بهشت چیزهایی هست كه نه چشمی دیده و نه گوشی شنیده و نه به خاطر كسی گذشته.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس مشتاق بهشت است برای انجام خوبی ها سبقت می گیرد.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	برای جان های شما بهایی جز بهشت نیست، پس آنها را جز به بهشت مفروشید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	در بهشت خانه ای هست كه آن را شادی سرا گویند و جز آنان كه یتیمان مؤمنان را شاد كرده اند وارد آن نمی شوند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	به پاداش بهشت نمی رسد مگر آن كس كه باطنش نیكو و نیّتش خالص باشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس كودك گریان خود را راضی كند تا آرام شود، خداوند از بهشت آن قدر به او می دهد تا راضی شود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	ای جوانان قریش! پاك دامنی پیشه كنید. بدانید هر كس خود را در برابر شهوت حفظ كند، بهشت از آنِ اوست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	یا علی عقل چیزی است كه با آن بهشت و خشنودی خداوند رحمان به دست می آید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	حق، راه بهشت است و باطل، راه جهنم و بر سر هر راهی دعوت كننده ای است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه همسایه از شرش در امان نباشد به بهشت نمی رود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	براستی كه جهاد یكی از درهای بهشت است كه خداوند آن را برای اولیای خاص خود گشوده است. جهاد جامه تقوا و زره استوار خداوند و سپر محكم اوست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	مؤمن همواره خانواده خود را از دانش و تربیت شایسته بهره مند می سازد تا همه آنان را وارد بهشت كند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	نیت خوب صاحب خویش را به بهشت می برد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بهشت را دری است كه ریّان نامیده می شود. از آن در جز روزه داران وارد نشوند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	تلاوت کننده سوره حدید و واقعه و الرحمن در آسمانها و زمین اهل بهشت خوانده می شوند.	::	حضرت فاطمه زهرا (س)	</item>
        <item>	هر كس داد مظلوم را از ظالم بگیرد، در بهشت با من یار و هم‏نشین باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس خودش را جز به نعمت بهشت بفروشد، براستی كه به خویشتن ظلم كرده است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	بهشتی ها چهار نشانه دارند: روی گشاده، زبان نرم، دل مهربان و دستِ دهنده.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هرگز مؤمن از شنیدن خیر و خوبی سیر نمیشود، تا آن‏كه سرانجامش بهشت گردد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	کسی که در قلبش به اندازه ذره ای کبر و خود بزرگ بینی باشد به بهشت وارد نمی شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر که از خدا بهشت خواهد اما در برابر سختی ها پایداری نورزد، بی گمان خود را ریشخند کرده است.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	از سه كار حیا نباید كرد: خدمت به میهمان، از جا برخاستن در برابر پدر و آموزگار خویش و طلب حق گرچه اندك باشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	به احترام پدر و معلمت از جای برخیز، هرچند فرمان روا باشی.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	با پدرانتان خوشرفتاری کنید تا فرزندانتان با شما خوشرفتاری کنند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	پسران، نعمت اند و دختران خوبی. خداوند، از نعمتها سؤال میكند و به خوبیها پاداش میدهد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	چون دختر نامحرم شش ساله شد، او را مبوس و پسر نیز چون از هفت سالگی گذشت، زن نامحرم را نبوسد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	رحمت خدا بر پدری كه دارای دخترانی است! دختران، با بركت و دوست داشتنی اند و پسران، مژده آورند. دختران باقیات الصالحات اند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	آدم بردبار به پیامبری نزدیك است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	پنج چیز از سنت پیغمبران است: حیا، بردباری، حجامت كردن، مسواك و عطر زدن.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بزرگوارانه ترین اخلاق پیامبران، صدیقین، شهدا و صالحین، دیدار یكدیگر برای خداست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خداوند عزّ و جلّ هیچ پیامبری را نفرستاد، مگر به راستگویی و برگرداندن امانت به نیكوكار و بدكار .	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	ظلم و تجاوز، انسان را زمین می زند و مرگها را نزدیك می سازد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	سه چیز است كه در هر كس باشد آثارش به خود او بر می ‏گردد: ستم كردن، فریب دادن و پیمان شكنی.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مردم همانند معدن ها مختلف اند و اصل و نسب در انسان مؤثر است و تربیت بد همانند اصل و نسب بد است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	فرزندان خود را گرامی بدارید و خوب تربیتشان كنید تا گناهان شما آمرزیده شود.	::	 پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خدایا! مرا بر تربیت، ادب آموزی و نیكی كردن به فرزندانم یاری فرما.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	فرزند هفت سال سروَر، هفت سال فرمانبردار و هفت سال وزیر است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بازی گوشی كودك در خردسالی اش مایه فزونی عقل در بزرگسالی اوست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	ای علی! خداوند رحمت كند پدر و مادری را كه فرزند خویش را بر نیكی كردن به خودشان یاری كنند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	با خشم، تربیت ممكن نیست .	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	شجاعت عزّتی است آماده، ترس ذلّتی است آشكار.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هرگاه از کاری ترسیدی خود را در آن بینداز، زیرا ترس از آن کار بزرگتر از خود آن کار است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هیچ کس روز قیامت در امان نیست، مگر آن که در دنیا خدا ترس باشد.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	گریه از ترس خدا سبب نجات از آتش جهنّم است.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	هر كس خود را تزكیه نكند، از عقل بهره نمی برد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس در مقابل خوبی مردم تشكر نكند، از خدای عزّ و جلّ تشكر نكرده است.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	دورترین مردم از خداوند عزّ و جلّ در روز قیامت سرکشانِ متکبّر هستند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس تقوا روزی اش شود، خیر دنیا و آخرت روزی او شده است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	تقواپیشه برای انجام هر كار خیری سبقت می گیرد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	باتقواترین مردم، كسی است كه در آنچه به نفع یا ضرر اوست، حق را بگوید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	تمام و كمال تقوا این است كه آنچه را نمی دانی بیاموزی و بدانچه می دانی عمل كنی.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	مؤمن، با حیا، بی نیاز، باوقار و پرهیزگار است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	گوهر مرد و بزرگی او، اعمال اوست و شرافت و ارجمندی اش، دارایی او و کرامت و بزرگواری اش، تقوای اوست .	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	تقوای خدا پیشه کنید و دینتان را با ورع و تقوا حفظ کنید.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	به واجبات الهی عمل کن تا پرهیزکارترین مردمان باشی.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	کوششی که پارسایی در آن رعایت نشود، سودی نخواهد داشت.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر که دوست دارد با تقواترین مردم باشد به خدای تعالی توکل کند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	آن که از مردم پروا نکند از خدا نیز پروا نمی کند.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	تكبر، این است كه مردم را تحقیر كنی و حق را خوار شماری.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	حرص و تكبّر و حسادت، انگیزه های فرورفتن در گناهانند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هیچ كس نیست كه تكبّر ورزد، مگر بر اثر خواری و حقارتی است كه در خود می بیند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	در شگفتم از شخص متكبّر، كه دیروز نطفه ای بوده و فردا لاشه ای است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	چه زشت است فروتنی هنگام نیاز و درشتی هنگام بی ‏نیازی.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	تعریف بیش از استحقاق، چاپلوسی و كمتر از استحقاق، از ناتوانی در سخن و یا حسد است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	لقمان به فرزندش گفت: حسود را سه نشانه است: پشت سر غیبت می ‏كند، رو به رو تملّق می ‏گوید و از گرفتاری دیگران شاد می ‏شود.	::	امام جعفر صادق (ع) 	</item>
        <item>	هر كس نیّتش خوب باشد، توفیق یاریش خواهد نمود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	توكل بر خداوند، مایه نجات از هر بدی و محفوظ بودن از هر دشمنی است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس به خدا توكل كند، دشواری ها برای او آسان می شود و اسباب برایش فراهم می گردد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	بی نیازی و عزّت به هر طرف می گردند و چون به جایگاه توكل دست یافتند در آنجا قرار می گیرند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر كس به خدا توكل كند، مغلوب نشود و هر كس به خدا توسل جوید، شكست نخورد.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	هر که می خواهد که قویترین مردم باشد بر خدا توکل نماید.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	از امام (ع) پرسیدند حد توکل چیست؟ حضرت فرمودند: اینکه با وجود خدا از هیچ کس نترسی.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	اعتماد به خدا بهای هر چیز گرانبها است و نردبانی به سوی هر بلندایی.	::	جوادالائمه، امام محمد تقی (ع)	</item>
        <item>	سه چیز است که هر کس آن را مراعات کند، پشمیان نگردد : 1 - اجتناب از عجله ، 2 - مشورت کردن ، 3 - و توکل بر خدا در هنگام تصمیم گیری .	::	جوادالائمه، امام محمد تقی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه به غیر خدا تكیه كند، خدا وی را به هم او وا می گذارد.	::	جوادالائمه، امام محمد تقی (ع)	</item>
        <item>	یا علی! دانشمند سه نشانه دارد: راستگویی، حرام گریزی و فروتنی در برابر همه مردم.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	تواضع و فروتنی نعمتی است که بر آن حسد نبرند.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	سه چیز است که محبت آورد: قـرض دادن، فـروتنی و بخشـش.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	فروتنی در آن است که با مردم چنان کنی که دوست داری با تو چنان باشند .	::	امام هادی، حضرت علی النقی (ع)	</item>
        <item>	خوبی و بدی در روز جمعه چند برابر حساب می شود.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	نوجوانان را دریاب، زیرا كه آنان سریع تر به كارهای خیر روی می آورند.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	آداب و رسوم خود را به فرزندانتان تحمیل نكنید، زیرا آنان برای زمانی غیر از زمان شما آفریده شده اند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	به آموختن حدیث به نوجوانانتان پیش از آن كه منحرفین آنان را گمراه سازند، اقدام نمائید.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	خداوند جوانی كه جوانی اش را در اطاعت از او بگذراند دوست دارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	هر كس در جوانی اش بیاموزد، آموخته اش مانند نقش بر سنگ است و هر كس در بزرگ سالی بیاموزد، مانند نوشتن بر روی آب است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	ای جوانان! ازدواج كنید. اگر نمی توانید، روزه بگیرید، كه روزه مهارِ شهوت است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	جوانان را به مباحثه و مناظره، و میان سالان را به اندیشیدن، و پیران را به سكوت، فرمان دهید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	توبه زیباست، ولی در جوانی زیباتر .	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	دو نعمت است که ارزش آنها را نمی داند مگر کسی که آنها را از دست داده باشد : جوانی و تندرستی.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	در راه خدا با دستهای خود جهاد كنید، اگر نتوانستید با زبانهای خود و اگر باز هم نتوانستید با قلب خود جهاد كنید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	برترین جهاد آن است كه انسان روز خود را آغاز كند در حالی كه در اندیشه ستم كردن به احدی نباشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خداوند جهاد را برای عزّت و سربلندی اسلام واجب فرمود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	فضیلتی چون جهاد نیست، و جهادی چون مبارزه با هوای نفس نیست.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	بهترین کارها در نزد خدا نماز به وقت است، آنگاه نیکی به پدر و مادر، آنگاه جنگ در راه خدا.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	زكات شجاعت، جهاد در راه خداست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	بزرگ ترین مصیبت ها، نادانی است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	دانش، نابود كننده نادانی است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	زكات عقل تحمّل نادانان است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس زیاد شوخی كند، نادان شمرده می شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	همیشه جاهل یا افراط گر (تندروی تجاوزکار) ، و یا تفریط کننده(بی تفاوت) است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	با احمق مشورت نکن و از دروغگو یاری مجو و به دوستی زمامداران اعتماد مکن.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	كم عذابترین اهل جهنم دو كفش از آتش به پا دارد كه از حرارت آنها مغزش به جوش می آید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	سوگند به آن كس كه مرا نوید دهنده برانگیخت، خداوند هرگز یكتا پرست را در آتش عذاب ندهد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس از مكّه بر گردد و تصمیم داشته باشد كه سال بعد هم به حجّ برود، بر عمرش افزوده می شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	فرزند را در هفت سال سوم (از چهارده سالگی به بعد) حلال و حرام یاد دهید.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	اگر خواهان مكارم و بزرگواری ها هستی از حرام ها دوری كن.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	بی نیازترینِ بی نیازان كسی است كه اسیر حرص نباشد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	از حرص، با قناعت انتقام بگیر، چنان كه با قصاص از دشمن انتقام می گیری.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	حرص و تكبّر و حسادت، انگیزه های فرو رفتن در گناهانند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	حق را بگو اگر چه نابودی تو در آن باشد، و باطل را فرو گذار هر چند به ظاهر نجات تو در آن باشد.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	ما خاندانی هستیم كه هرگاه حق را شناختیم، بدان چنگ در میزنیم .	::	امام حسن مجتبی (ع)	</item>
        <item>	حكیم نیست آن كس كه مدارا نكند با كسی كه چاره ای جز مدارا كردن با او نیست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	دلهای مردم صندوقچه های حاكم است، پس آنچه از عدالت و یا ظلم در آنها بگذارد، همان را خواهد دید.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر كس به عدالت رفتار كند، خداوند حكومتش را حفظ خواهد كرد. 	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هر طور باشید، همانگونه بر شما حکومت می شود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	حق فرزند بر پدرش این است كه جز از راه حلال، روزی او را تامین نكند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كس به شایستگی در حقّ خانواده اش نیكی كند، عمرش طولانی می شود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	هر خانه ‏ای كه میهمان بر آن وارد نشود، فرشتگان واردش نمی شوند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	از خوشبختی مرد مسلمان، داشتن همسری شایسته، خانه ای بزرگ، وسیله ای راحت برای سواری و فرزندی خوب است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هرگاه یكی از شما به خانه خود وارد می شود سلام كند، چرا كه سلام بركت می ‏آورد و فرشتگان با سلام دهنده انس می گیرند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خانه ای كه كودك در آن نباشد، بركت ندارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بدانید كه بهترین انسان ها كسانی هستند كه دیر به خشم آیند و زود راضی شوند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	خشم از شیطان و شیطان از آتش آفریده شده است و آتش با آب خاموش می شود، پس هرگاه یكی از شما به خشم آمد، وضو بگیرد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه هنگام خشم خوددار نباشد، از ما نیست.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بر زیردستان خشمگین شدن نشانه پَستی است.	::	امام هادی، حضرت علی النقی (ع)	</item>
        <item>	بهترین خنده، تبسّم است .	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خنده بیجا از نادانی است.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	سیب بخورید، چرا كه معده را پاك می كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	پیاز، خستگی را می برد، اعصاب را قوی می كند، قدمها را چاپك، نیروی جنسی را زیاد می ‏كند و تب را می ‏برد.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	كاهو بخورید، چرا كه خواب‏ آور است و غذا را هضم می كند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	پیامبری از پیامبران به درگاه خداوند عزوجل از غم و اندوه شكایت نمود. خداوند عزّ و جلّ او را به خوردن انگور، امر فرمود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	خداوند شراب را به خاطر نامش حرام نکرده بلکه به خاطر عاقبتش حرام فرموده و هر چه پیامدهای شراب را داشته باشد نیز در حکم شراب است.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	صدقه بلا را برطرف می كند و مؤثرترینِ داروهاست. همچنین، قضای حتمی را برمی گرداند و درد و بیماری ها را چیزی جز دعا و صدقه از بین نمی برد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	دروغ، از كوچك و بزرگش، جدّی و شوخیش بپرهیزید، زیرا انسان هرگاه در چیز كوچك دروغ بگوید، به گفتن دروغ بزرگ نیز جرات پیدا می كند.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	همه پلیدی ها را در خانه ای نهادند و كلید آن، دروغ است.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	عاجزترین مردم کسی است که نتواند دعا کند.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	از همراهی و رفاقت با آدم شرور بپرهیز، زیرا که او مانند شمشیر برهنه است که ظاهرش نیکو و اثرش زشت است.	::	جوادالائمه، امام محمد تقی (ع)	</item>
        <item>	هر چیز دارای سیماست و سیمای دین شما نماز است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	از ما نیست آن که دنیای خود را برای دینش و دین خود را برای دنیایش ترک گوید.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	چه آسان است مرگی كه در راه رسیدن به عزّت و احیای حق باشد. مرگ عزتمندانه جز زندگی جاوید، و زندگی ذلیلانه جز مرگ همیشگی نیست.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	مردم از ترس ذلّت به سوی ذلّت می شتابند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	مرگ آری، امّا پستی و خواری هرگز. به اندك ساختن آری، امّا دست سوی این و آن دراز كردن هرگز.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	عزّت مؤمن در بی نیازی او از مردم است.	::	جوادالائمه، امام محمد تقی (ع)	</item>
        <item>	نارضایتی پدر و مادر، کم توانی را به دنبال دارد و آدمی را به ذلت می کشاند.	::	امام هادی، حضرت علی النقی (ع)	</item>
        <item>	كسی كه از خدا اطاعت میكند، از خشم مردم باكی ندارد.	::	امام هادی، حضرت علی النقی (ع)	</item>
        <item>	بهترین شروع كارها صداقت و راستگویی و بهترین پایان آنها وفا است.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	رستگـار نمی شوند مـردمی که خشنـودی مخلـوق را در مقـابل غضب خـالق خریدنـد.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	وقتی مردی به همسر خود نگاه كند و همسرش به او نگاه كند، خداوند بدیده رحمت به آنان نگاه می كند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه در دلش هوایی جز خشنودی خدا خطور نكند، من ضمانت می ‏كنم كه خداوند دعایش را مستجاب كند.	::	امام حسن مجتبی (ع)	</item>
        <item>	هر کـس به رزق و روزی کم از خدا راضی باشد، خداوند از عمل کم او راضی خواهد بود.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	مردم به همانند خود، بیشتر تمایل دارند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	خصلت ها و اخلاق پنهان را معاشرت آشكار می سازد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	ادای امانت و راستگویی روزی را زیاد می ‏كند، و خیانت و دروغگویی باعث فقر و نفاق می ‏شود.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	کسی که به خانواده اش خوب احسان کند روزیش زیاد میشود.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	روزه ‏داری كه زبان و گوش و چشم و جوارح خود را حفظ نكرده روزه ‏اش به چه كارش خواهد آمد.	::	حضرت فاطمه زهرا (س)	</item>
        <item>	دعای شخص روزه ‏دار هنگام افطار مستجاب می ‏شود.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	حق روزه آن است كه بدانی این پرده ‏ای است كه خداوند در برابر زبان، گوش، چشم، اندام و شكمت آویخته تا تو را از آتش بپوشاند.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	عبادت کردن به زیادی روزه و نماز نیست، بلکه حقیقت عبادت، زیاد در کار خدا اندیشیدن است.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	حقّ زبان، دور داشتن آن از زشت گویی، عادت دادنش به خیر و خوبی، ترك گفتار بی فایده و نیكی به مردم و خوشگویی درباره آنان است.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	بیشترین خیر و بركت در زنان است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	زن شایسته یكی از دو عامل پیشرفت خانواده است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	محفوظ بودن و پاكدامنی برای سلامتی زن مفیدتر است و زیبایی او را بادوام تر می كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	حیا خوب است ولی برای زنان خوب تر است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	یك درهم ربا نزد خداوند سنگین تر است از هفتاد بار زنا كردن با محارم در خانه خدا.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	بی رغبتی به دنیا، بزرگترین آسایش است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	زیبایی مرد به شیوایی زبان اوست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص) 	</item>
        <item>	مؤمن سكوت می ‏كند تا سالم ماند و سخن می‏ گوید تا سود برد.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	وقتی كه برادر دینی ات از تو جدا شد، سخنی پشت سر او نگو، مگر این كه دوست داری او در پشت سر تو آن را بگوید.	::	اباعبدالله، امام حسین (ع)	</item>
        <item>	مسافرت کنید تا سلامتی و عافیت یابید. مسافرت کنید تا بهره مند شوید.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	سکوت در برابر احمق بهتر از جواب دادن به اوست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	شب زنده داری، خواب را شیرین تر و گرسنگی، غذا را لذت بخش تر می كند.	::	امام هادی، حضرت علی النقی (ع)	</item>
        <item>	خدای تعالی ایمان را برای پاکیزگی از شرک قرار داد، و نماز را برای دوری از تکبر و خودخواهی.	::	حضرت فاطمه زهرا (س)	</item>
        <item>	نعمتی كه سپاسگزاری نشود مانند گناهی است كه آمرزیده نشود.	::	جوادالائمه، امام محمد تقی (ع)	</item>
        <item>	خداوند عزّ و جلّ دوست دارد كسی را كه در میان جمع شوخی كند به شرط آن كه ناسزا نگوید.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	شوخی زیاد، ارج و احترام را می برد و موجب دشمنی می شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	كار خیر و صدقه فقر را می بَرند، بر عمر می افزایند و هفتاد مرگ بد را از صاحب خود دور می كنند.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	تمامیِ خیر و خوبی در بریدن طمع و چشم نداشتن به آنچه که در دستان مردم جمع شده، است.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	دانشمندی که از علمش سود برند، از هفتاد هزار عابد بهتر است .	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	وصول به خداوند عزّ و جلّ سفری است که جز با عبادت در شب حاصل نگردد.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	بالاترین عبادت، عفت شکم و شهوت است.	::	امام محمد باقر (ع)	</item>
        <item>	به امام سجّاد (ع) عرض كردم: مرا از تمام دستورهای دین آگاه كنید، امام فرمودند: حقگویی، قضاوت عادلانه و وفای به عهد.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	یك نماز با عطر بهتر از هفتاد نماز بدون عطر است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	سه چیز است كه بر هر مسلمانی لازم است: غسل جمعه، مسواك زدن و استعمال بوی خوش.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	نكویی خرد، زیبایی درون است.	::	امام حسن عسکری (ع)	</item>
        <item>	طلب دانش بر هر مسلمانی واجب است. خداوند جویندگان دانش را دوست دارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	دانش روشنی بخش اندیشه است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هیچ عملی مانند پژوهش نیست.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	هیچ‏گاه دو تن به هم دشنام ندادند جز آن كه از مراتب بالاتر به مرتبه فروتر سقوط كرد.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	رسول اكرم (ص) هر روز صبح بر سر فرزندان و نوادگانشان دست نوازش می كشیدند.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	بهترین شما کسی است که قرآن را بیاموزد و آموزش دهد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر کس ماه رمضان یک آیه از کتاب خدا را قرائت کند مثل اینست که در ماههای دیگر تمام قرآن را بخواند.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	هر کس اندوه و مشکلی را از مومنی بر طرف نماید خداوند در روز قیامت انـدوه را از قلبش بر طرف سازد.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	از حسـد ورزی به یکـدیگـر بپـرهیزیـد، زیـرا ریشه کفـر، حسـد است.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	رمضان ماه خدا و شعبان ماه رسول خدا و رجب ماه من است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	خدایا اگر ما را در روزهایی که از ماه شعبان گذشت نبخشیدی، پس ما را در باقیمانده آن بیامرز.	::	امام علی بن موسی الرضا (ع)	</item>
        <item>	حقّ فرزند بر پدر ، آن است كه نام خوب بر او بگذارد و او را خوب تربیت كند و قرآن به او بیاموزد .	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع)	</item>
        <item>	شرافت به همّت های بلند است نه به استخوان های پوسیده.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	كسی كه فراوان سخن بگوید، به سرسام‌گویی افتد و كسی كه بیاندیشد، بینا شود.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	تفاوت زیادی است بین دو عمل: عملی كه لذتش می‌گذرد و نتیجه زشتش می‌ماند، و عملی كه زحمتش می‌رود و پاداش نیكویش می‌ماند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	خیری در این دنیا نیست، جز برای دو نفر: شخصی كه از گناهانی كه مرتكب شده، توبه كند و آنها را جبران نماید و شخصی كه برای وصول به خیرات بشتابد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	كسی كه از خدا بترسد، خداوند، تمام چیزها را از او می ترساند و كسی كه از خدا نترسد، خداوند او را از تمام چیزها می ترساند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه به مصیبت زده ای، تعزیت و تسلیّت بگوید، همانند مصیبت زده، پاداش دارد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	حقیقتاً خداوند بزرگ می‌فرماید: من تا زمانی كه بنده ام، مرا یاد می‌كند و لبهایش برای ذكر نام من به حركت در می‌آید، با او هستم.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كه در دنیا سیرتر است در قیامت گرسنه تر است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بندگان خود را به قدر عقل ایشان مورد عتاب قرار دهید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	مال و فرزندان، كِشتگاه دنیاست و عمل صالح، محصولی از كِشتگاه دنیا برای آخرت است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	هر كه مست شود از شراب و بعد از آن تا چهل روز بمیرد، نزد خدا مانند بت پرست باشد.	::	امام موسی کاظم (ع)	</item>
        <item>	زمانی كه خداوند خوبی بنده ای را بخواهد، برای او پند دهنده ای در درونش قرار می‌دهد تا او را به كارهای خوب امر كرده و از كارهای بد نهی نماید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بهترین عبادت، پنهانترین آن می‌باشد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	همانا مؤمن هم با شمشیر و هم‌ با زبان خود در برابر دشمنان اسلام ‌می‌جنگد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	همانا یكی از سعادتهای هر شخصی این است كه عمرش طولانی شود و خداوند، توبه كردن را روزیش نماید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	روز محاسبه مظلوم بر ظالم، سختتر است از روز ستم ظالم بر مظلوم.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	هر كس بدون آشنایی با فقه به تجارت پرداخت، خود را در معرض ربا قرار داد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	خداوند، بنده ای را رحمت كند كه زمان فروش و زمان خرید و موقع پرداختن و موقع گرفتن سهل بگیرد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	قبل از خریدن خانه به دنبال همسایه خوب باشید (و بعد از آن كه از همسایه خود مطمئن شدید، اقدام به خرید خانه كنید) و قبل از رفتن به سفر، دوستی پیدا كنید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر كه مار را برای این نكشد كه كشتن آن گناه است از من نیست، اما اگر برای این نكشی كه حیوانی است و به تو آزاری نمی‌رساند باكی نیست.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	از بیمار خود، عیادت كنید و جنازه های برادران ایمانی را مشایعت نمایید تا آخرت را به یاد شما بیندازد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	من مثل دیگر بندگان غذا می خورم، و مثل نشستن دیگران می‌نشینم.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	‌كسی كه رحم كند، اگرچه نسبت به سر بریدن گنجشكی باشد،‌ خداوند نیز در روز قیامت او را مورد رحمت خود قرار می‌دهد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	در زمان آسایش به سوی خدا توجّه كن و او را بشناس، تا او نیز تو را در سختی بشناسد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	فضیلت علم از فضیلت عبادت، بالاتر است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كاملترین مؤمن از نظر ایمانی كسی است كه خوش‌ خلقتر باشد و بهترین شما كسانی هستند كه به زنان شان بهتر باشند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	میان دو نفر منشینید مگر از آن دو، اجازه بگیرید.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	زمانی كه خداوند خوبی گروهی را می‌خواهد، عمر آنها را طولانی و شكر را بر زبان شان جاری می‌كند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	كسی كه چیزی از وی خواسته شده، تا وقتی وعده نداده آزاد است.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	بنده ای كه مؤمن باشد چون هفت سال خدمت كند آزاد می‌شود و بعد از آن خدمت فرمودن او حلال نیست.	::	امام جعفر صادق (ع)	</item>
        <item>	خداوند به هیچ عالِمی علم نداده است،‌ مگر این كه از او عهد و پیمان گرفته است كه علم خود را برای یاد دادن به دیگران‌ پنهان نسازد.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	همانا خوش خلقی گناه را از بین می‌برد، همان طوری كه آفتاب یخ را ذوب می‌كند.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	هر آنچه قابل شمارش است، پایان می‌پذیرد و هر آن چه مورد انتظار است، فرا می‌رسد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	آن قدر پینه بر جامه خود زدم كه شرم كردم از آن كس كه بر آن پینه می‌زد.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	فكر بد، تا زمانی كه به آن عمل نشود و به سخن در نیاید، صاحبش بخشیده شده است.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	همانا خداوند، بنده مؤمن خود را به بیماری دچار می‌سازد تا هر گناهی از او برطرف شود.	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	دست خود را به لباس كسی كه آن را نمی‌پوشی (‌متعلّق به تو نیست)‌ مسح نكن (دست خیس خود را با آن خشك مكن).	::	پیامبر اكرم، حضرت محمّد (ص)	</item>
        <item>	بهترین شهر یا كشور برای تو، جایی است كه زندگی تو را تنظیم و آماده كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	فقر، آدم باهوش را از اقامهء دلیل لال می‌كند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	جاهلی كه یادگیرنده است، مانند عالِم است و عالِمی كه كه در علم كجروی می‌كند، شبیه به جاهلی است موذی و لجوج.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
        <item>	هر كه حاجت برادر مؤمن خود را برآورد حق تعالی صد حاجت او را برآورد كه یكی بهشت باشد.	::	حضرت زین‌العابدین، امام سجاد (ع)	</item>
        <item>	بر تو باد به حاضر شدن در مجالسی كه در آنجا یاد خدا كنند.	::	امیرالمؤمنین، حضرت علی (ع) 	</item>
    </string-array>

</resources>